支那 vs 香港 vs 台灣電影譯名

「電影名」的翻譯，說難不難，說易不易，講求的是能把「地道文化」、「電影神髓」表達出來，吸引觀眾，令人印象深刻。 中港台三地的翻譯，各有特色。 但 PRIME ENGLISH 認為香港翻譯得最出色，你也支持「香港隊」嗎？

點睇

台灣好笑啲
飛機上有蛇

lm

飛機上有蛇

依啲叫陳述句

後天

里安納度: 神鬼xxx
辛力加: 魔鬼xxx

香港完勝
台狗譯得仲衰過支那

The Shawshank Redemption
香港：月黑高飛
支那：肖申克的救贖
台灣：刺激1995

台灣班友喺咪唔識翻譯

台灣有D正正常常 有D柒不可耐
大陸就大多都幾唔掂下

香港d名一模多用 乜乜天劫 乜乜特工 乜乜救兵
但d大片既名又會譯得唔錯即刻諗起eminleo

香港譯名不嬲係最有特色，大陸好多直頭係google translate直譯咁

3 billboards點翻譯做意外

睇fb d留言班台狗仲死撐話自己最好
香港譯法同台灣5060年代一樣
乜鳩香港d譯名在台灣人眼裹是已過時的行銷手段都up得出